麻煩大陸有樓既入一入黎 （4）

繼續討論

麻煩大陸有樓既入一入黎 （3）

皇剛好似有d料到

加租！

布吉撚揮個手

個POST仲有意思咩 零作用藥理都走左啦

個POST仲有意思咩 零作用藥王都走左啦

tg撚

有冇新生巴打

又一村花園 老母剛放左一個單位12x萬

幾時發展到我家鄉

宜家連內陸啲既城市都狂起樓
有無咁多人買呀

幾多平？

我入中山個邊睇過 啲新樓多到啲 但係周邊又冇配套先死 都唔知起咁多做乜鳩

有冇人係自己村委有股份？
徵收起上黎會點計？

同問

咁平？自從布吉舊改宣佈之後周邊d樓升到唔止呢個價喇

GDP囉，就算再偏d台山0既台城都成街新樓
都唔知搞乜，當地人都唔會住喇

細個屋企有樓0係兩個區
講下先，不外乎係咪城中村、舊屋苑
呢兩個區都係早發展地區，所以比較多舊樓
如果要租留意下佢個結構，有部分建築用料Quality唔好，廿幾年好快殘
租到呢d都唔知好嬲定好笑喇

45

OK啦 係咁上下價錢

翻布吉住
160尺 900蚊
早上同人夾錢飛的去羅湖(每人10蚊 只需15分鐘)
省錢

我返嚟喇 開咗新post新氣象，謝絕TG搵食group。

租福田D城中村, 上下沙 皇崗水圍福田都好方便。

300尺左右 1500人仔

係啊

點睇深圳新房屋政策

深圳版八萬五，對樓價租金影響不大，深戶限制同領導買房優先嘅風氣下，受惠到嘅市民唔多。

反而佢要供應百幾萬個單位咁多，土地一定係從舊小區舊工廠城中村而來。鄉下條村未被規劃嘅巴打要睇路了。政府收地賠少好多。

不過依家深圳公租房同人才房供應有兩種。
1. 由政府透過國企以棚改方式親自收，賠償係村民賠樓480平方米其餘面積賠錢，非原居民賠樓150平方米，貨幣賠償標準可以睇返上一個post第一頁。

2. 開發商向該區城市更新局申請舊改某村, 政府反向開發商講條件，如免費為政府興建配套(學校，醫院etc.)或公租房人才房。城更局先至批准該村城市更新項目開發權予開發商。

即係2. 對村民賠償無影響，開發商仍用舊有賠償條件去傾。

不過呢d地方，好多都改咗做套房，其實唔係好大

關內既城中村巴打就唔駛驚啦
得番4成係商品房
發展商實會揀關內

但政府收地起保障一定會有部分單位會起向關內，就睇下邊條村會開刀先定係會屈開發商免費起俾政府，咁就村民政府雙贏 開發商賺少好多。

依家政府棚改暫時都係改舊小區，例如 福田區華富村。

所以d人好多時好怕政府棚改

大陸樓=國家資源

佢可以係講緊最出名的二奶村，係10分鐘的士可以的。

龍崗地鐵站行幾個字d城中村有兩塊各70平米地
如果收地有幾錢到

藥王巴 棚改淨係賠480平有冇source?
我見華富村棚改好似冇呢個限制 賠得仲好過舊改

有source上幾個post我有po 過出嚟,依家po 多次
始終華富村係舊小區業主多數每人最多得幾個單位點都唔會過480平方，唔同一棟棟既農民樓，賠償點都鬆動D，加上華富村係福田區第一個小區棚改，城更局用唔少資源人員去遊說班業主。

研究下先

有冇巴打近深圳桃園嗰邊 有冇咩消息

因為成半年冇上過去

有冇人知道大梅沙村果邊有冇消息？

有無巴打潮州 汕頭果面有樓？

應該唔值錢?

得返龍珠死唔斷氣。

可以o既， 但如果租花園小區就冇乜數為。
1房都5k up , 似樣少少都6至7k.
計埋路費一個月過哂萬。

時間你一定爽。

最憎水貨撚，阻撚住個地球轉

嘩 1房都5000up
咁貴租

我鄉下坪山石井 100平方 3房2廁所 租緊比外省人 $450人民幣一個月

咁好既，我鄉下就係政府收，賠得好少同唔公平

屋企人響廣州有兩層樓
一層響天河(已放)，一層響荔灣區
話時話中國買樓要放售真係好麻煩，d手續多到呢

嘩 係咪賣好貴

賠幾多 東莞開始舊改 可能都係咁

天河果層賣左5球人仔，當年2球幾3球買返黎，升得冇香港、深圳多
荔灣區果層係自住用途，確切而家值幾錢唔清楚，大約都係4、5球咁上下掛

係咪好遲先買？
而家廣州好貴下

天河果層金融海嘯果排買的，當時係新樓
荔灣區果層買左好多年了，2000年代中買，當時買入價只係幾十萬
而家廣州的確好貴，當然比起香港、深圳都仲係平
我有個親戚2000年代初響深圳南山區買左層2000呎，當年買300萬，而家值2000萬

有無東莞有樓既巴打？
我親戚話宜家既樓無得轉名俾香港人
想問下係咪真？
老豆賣左鹹鴨蛋又無立遺囑

你咁樣就可以 我都咁樣搞掂左
你去葉謝鄧搞 邊度鄉下？

呢兩邊都好啲 我東莞真係食得屎

我有去葉謝鄧搞。未搞晒
但我搞晒之後先話唔轉得名就真係浪費時間
我東莞鳳崗

咩原因轉唔到 我果邊都得
香港搞繼承 大陸搞埋放棄同繼承
去國土同邨走幾轉就可以

我親戚佢自己都要轉名但話轉唔到。詳情唔太清楚。
搵日返上去問下

我地搞左一年半左右 老母份工鬆 走左好多轉上去
有親戚幫 唔係死得

東莞咩環境？願聞其詳

wow

叫做有樓 有價無市
成日吹發展但不見起色

有冇巴打知草埔收地收成點
之前確權簽左名就冇晒下文了

有冇轉番d錢落黎香港 而家有咩最安全快捷方法

租咁低

布吉隔離果個草埔？

冇錯

草埔有d好似起緊？
老豆識個朋友都係草埔有樓 住草埔
草埔動作快過布吉
不過草埔10幾年前已經吹舊改

上年定前年已經出晒賠償計劃嗰d 呢幾年都係不停簽野 但最近冇咩進展

賠償方案係點？
介唔介意分享下

錢就一平3萬 賠地好似1.1定1.2

都OK啊

得一間玩具廠，同埋太入啦

近蓮塘既羅芳村已收

一平三萬

推

恭喜終於收到你，點賠法。

分享下

1賠1 有紅本，起緊幾年照同你租

買左蓮塘四季御園

巴打有無興趣買埋我個到 你買幾錢 我去蓮塘都係10分鐘唔洗

做咩賣?

四年後賣比你

唔要

你以家買幾錢

有冇巴打知深圳區發展商收地幾錢一平?? 最近都跟屋企人返左去發展商到簽confirm間樓係你既証名書之類. 前排發展商都派左d surveyor 去度下D樓.

利申:鄉下係松岚

我近蓮塘先收 25000一平

補充：通常旺區會有人叫你賣比佢地

有無巴打有經驗我棟樓本身地下係地鋪黎，有無得鋪換鋪架？

南山 華僑城幾錢一坪

Push

有無人知南頭 南山村進展成點
度晒地之後無聲氣

係咪已經去曬telegram到傾

無入group

大灣區既發展報告個個月都唔出

當時可以搵地下錢莊，而家好似唔得了，要慢慢逐d逐d搬過黎

找換店幫到你

有冇人係龍華上塘附近？

想問下增城啲有有冇升值機會

升緊啦
睇好

通常度地到收樓要幾耐?

等等等

5至7年視乎村民配合度

巴打唔係大沖咩

兩邊都係啊

岩岩松岡譚頭度完地，唔想返工了。

文姓巴打 好似都係華潤收，發達喇南山大沖華潤城呢幾日賣得好火爆，遲D潭頭都發展好就真係唔洗返工了。
幾年後等你好消息。

不過如果揀係咪都揀樓多過揀錢？

係

文姓巴打 我都係松岡wor, 前排先度完地 , 日日都想快D收地

咁姐係仲有慢慢長路

揀樓再即時放定收租？

你有幾多？

松崗TOO~~順便問埋碧頭嗰邊有冇風收到啊

你知咩? 平方?

*指

惠州d樓會唔會繼續升？

大陸政府政策成日變，聽親戚講話遲d棚改可能只賠樓 不會賠錢

剛剛屋企簽左名，坪山石井棚改、我名個棟樓170平方，連裝修費同獎金，賠$400萬人民幣
我老豆名個棟3層半，獎金連裝修費，賠$550萬人民幣，頂樓個半層我老豆比我阿叔起 約80平方，要我老豆分$110萬人仔比佢，我阿叔以前喺我老豆屋邊起左間20幾平方既工人屋、政府賠480平方比佢

發達

我都有睇過下果篇新聞，但實際係點未清楚

藥王哥。邊到可以睇到個篇新聞。唔該

大概好似係話大陸三四線房貨升咁快係因為棚改賠錢令到D村民周圍買樓推高樓價，依家政府要減少棚改融資，冇錢賠就變相賠樓多。

謝謝

識玩一定係傾到480先簽啦
480係一個基本standard

我地冇村戶藉

我果邊簽哂約 之後同政府申請 依家政府話要收4成稅 本新3成 之後發展商企左係到

巴打 你無村戶藉所以揀只賠錢？
定係有1xx平方賠俾你？
有無details？ 唔該晒！

邊樹鄉下?

南山 西麗

要樓只可要150平方樓，加上好多好既單位一早比人揀哂，所以寧願自己出去買

嘩 即係150平vs 400萬？
平身附近都好貴？

最搞笑係一間170平方賠400萬。一間480平方賠550萬，

大家係咪都傾向要錢多

要樓最多只可要150平方，150平方打後剩低既尺數每平方賠$8000幾一平方，坪山好多樓大約$15000-$20000一平

我觀蘭個表姐佢老公東門有八棟樓，如果要錢有幾憶，但佢唔要錢，要左18套樓，而家每個月回遷費有成廿幾萬收

咁而家賠錢俾你就可以23000一平？

咁計落賠錢仲抵玩

唔係，其實一樣，要錢就頭150平方賠$22000一平方，150平方打後$8000千幾一平方

你老豆3層半咪蝕到仆街？

我有個400平方既應該都收得皮

我條村變左文明村..... 話做乜鳩示範單位 （聽親戚講）
利伸。文姓巴打

政府收？邊到？

我唔係深圳 我係臨深東莞
但聽到開始有風聲
人地一塊地賠幾間 我應該無乜肉食

唔係好明

我係東莞臨深區
開始有啲收地起樓既消息 啲親戚聽聞係一塊地會賠幾間樓 我就應該同你一樣賠少好多

地同廠應該唔同價，我鄉下個到有間玩具廠，好似話每平方賠$2000

邊度？爭咁遠？
我果邊啲商品樓每平方賣緊2到3萬

坪山 石井

原來同一地方 我果邊開始緊
希望快啲到我，巴打會點用啲錢投資？
放大陸定拎出黎

我個到話徵收前前後後收風到而家足足起碼十幾年

錢唔係我的，我阿媽以前話寫我名，廢事老豆一個名兩棟

加上又唔係多，仲要比返$110萬人民幣我阿叔、頂樓個半層80平方 我老豆以前比我阿叔起，我阿媽一路都反對比佢起，好記得以前廿幾年前，我老豆拎6萬蚊返去起地下第一層樓個時，比我阿叔拎左去賭輸左，八年前我個阿叔叫我屋企人拎一萬返去同佢夾錢種果樹，因為果樹有錢賠，到左最後賠左十幾萬都冇同我地講，係第二個親戚話返比我地知，連個一萬蚊本都冇比返我地

屌 你個叔真係臨老賺番晒

佢喺我老豆門邊起左間工人屋廿幾平方，賠480平方比佢，佢有村戶藉，如果唔要樓480乘$22000一平方，

十號線幾時通車啊
日鳩日坐巴士到民樂轉港鐵真係迫到死

痴線 真暴發戶

深圳賣樓搵邊間中介好？
想賣左再投資其他

台城係唔係無發展潛力？ 屋企有個鋪喺台城

呢條村好正，對住打鼓嶺
同埋旁邊有蓮塘口岸，回遷個價會好抵屌

價就唔抵屌 但起碼換到有房產證既樓 到時再賣

如果大陸有樓係咪早d放比較好？d風聲又話大陸樓市爆又剩咁

羅芳村個位置其實有D隔涉，勝在隔羅湖市中心唔遠，環境靜得嚟又方便。

btw 你地賠錢後打算點運用??

有無人有宅基地? 香港人申請到不動產權證嗎?

依家關外樓好驚俾政府收，深圳八萬五

蓮塘開左就變地王

睇未來黃貝嶺 蓮塘發展成點，只係開個口岸幫助唔大，可以睇下個月深圳搞既房展睇下呢個片區有冇開始規劃發展，始終房價租金都係靠中高收入嘅人支撐，如果附近都仲係工廠，以佢地收入好難推得上。

eg. 大沖村 高新科技園
崗廈村 深圳金融中心區
大新村／向南村 后海總部
上下沙 新洲村 車公廟商業中心 香蜜湖金融街
蔡屋圍 羅湖商貿中心

係咪二村？我記得呢個Post都有幾個譚頭巴。

400~500萬人仔姓氏找換店一野過香港得唔得

我靜係知叫東方上頭田村？？ 我好小了解同返大陸

徵收賠錢係咪一野過入哂大陸銀行戶口?

開左個post係出面 ， 好似係到集中d仲好
我想問下各位今年會唔會加租 租約十月完， 南山區近地鐵站線 套房租1850 大陸經濟係未差左好多 d人係未會頂唔住加咁多

東方同潭頭係兩條村喎巴打

南寧 防城港有樓有舖！ 防城港升得好快！
利申約30樓同舖

東方 文姓巴打

家下東莞仲PK, 年頭講農民樓可重建, 好多人即刻拆左舊既想起返高既, 起起下家下全部唔準起.

有D偷雞起左20層高, 政府要佢拆到得7層高, 唔係鎮府出手既就全棟拆

邊度 賠幾多
呢個問題真係好煩

唔好玩啦。。
廣州都有凱旋門...3千幾萬/3千幾尺
個玄關位都700尺...

唔係話可以起9層咩？
去申請準起證

好近我鄉下 你原來係一層？
幾大？
3房即係都起碼賠左1500萬，原來收租多唔多

所謂準起証只係鎮批偷雞, 省無批過

我果邊好多人拆黎起9層 有啲岩岩開工
停工仆得街

利申無錢起

收樓賠錢俾我好過

LM

收租收$30000，但賠咁少？兩幢加埋各幾多平方？
不過香港三房單位愈買愈少，依家傾向起細單位，遲D升得仲勁。

大陸賣樓好似好恐怖咁 乜都交哂比銀行

啲錢搬落黎好麻煩
Full pay買會唔會俾人查

潭頭唔係度咗呎喇咩

嚟緊度，未度哂
我都要問下屋企人去update下先

佢賠償方案出咗未，有冇八到點賠？

就係未出 收風就係我岩岩講既package

咁好差喎， 人地平湖 布吉都最少一賠一，有D村賠得多嘅都一賠1.25。

拎唔到咁多錢返香港
螞蟻搬家都成年了
仲有8成係上面

深圳 羅湖 萬象城 舊樓 7層無電梯個種 78平方
準備遲d起深圳塔係側邊 現時5萬一平方 無人放盤 點睇?

有冇沙井手足

有冇咁多呀

巴打你譚頭幾村？大家交流下收到既風，好驚大陸班親戚出古惑。

搵找換店好快搞掂

因為上唔知幾多代係地主積左有返咁上下地
加上老屎忽心態每人都要有塊風水地土葬
買左又無用越積越多
政府一炮過收哂
間唔中叫老豆老母返大陸玩下然後拎返出黎
筆錢全歸我管(老母驚老豆有錢走去包二奶
問題望住筆錢又拎唔返落黎
係香港住緊間豆屎咁細既唐樓仲要唔係自己

有冇巴打將大陸收租既錢(人民幣)拎落香港做定期? 有冇試過比人叫提交收據/証明?
利申: 比人叫我交返証明, 但咁多年都無開收據比租客

點解要

2幢 我當你一幢500平
2幢都1000平
每平3萬，應該都賠到3千萬？
而家大約1千萬＋4*100平既樓
計埋都係2千幾萬咁上下 你可能要再收下風先
不過上面我都係鳩吹，唔知你實際幾大

真係既咩

我諗都係銀行果D反洗黑錢既政策

有呀，佢叫我俾銀行提款收據做證明。

巴打,你照比?

係呀，你果D黑錢嚟？

一定唔係

大陸樓升值快過香港，但一共產就冚家產
利申：廣州，增城，深圳都有樓

有無東莞巴打 長安

南塘商業廣場A區一房一廳而家咩價位??

Google search 房天下

有冇巴打知 天悅係咩公司 羅湖荀崗好似天悅收

中山有公寓
江門有地
唔知前景如何，暫無特別關注。

btw 人仔跌緊 各位睇路

賠現金? 每次幾個人一齊搬? 一個人好似唔可以多過3萬

10萬呀每人

有冇人講下佛山 個個都講深圳廣州

唔係兩萬咩？

佛山睇廣州頭

係喎 岩岩睇返
不過佢地成日偷雞

俾人捉到好麻煩，我上年慢慢拎都拎曬返香港做港紙定期，剛剛好避過人仔插水。

間中搬一次半次姐 依家未收地無錢洗諗咁多野

有冇巴打知道 布吉南門敦舊改完之後大約幾錢一尺

沙頭

廈邊有廠房收租

睇附近新樓價錢再打個9折(For回遷房)

Thanks

同鄉下
無巴打咁勁有廠

想問下D係大陸有幾千萬/幾億 資產收租既巴打係香港過緊咩生活?
會唔會係香港買樓?
會唔會繼續打西工?

咁多譚頭巴 屋企人話未出點賠 同埋應該要搞好耐

不如加我tg吹兩嘴robertlau24

如有證據係未可以向海關申報? 駛唔駛俾行政費之類?

btw 銀行係未會跟返匯率入戶口?

你係咪佛山有地

會返工 撚鳩d同事

有證明(eg.提款單)都係限兩萬， 唔洗申報，當然好多人怕麻煩選擇搏一搏一次走十幾萬。

香港銀行我就開個外幣戶口入咗戶口先轉返港紙 匯率會比較高，但依家個rate跌到咁

就算申報都係限兩萬?

有無人搵過許氏?

你申報可以，但要有證據證明到筆錢係來自香港運過去大陸，否則向大陸賺既錢都係每人每次限帶兩萬。

咁大陸運過去香港? 都係每次限帶兩萬?

講緊係舊錢既來源，如果你筆錢係當初由香港帶過去大陸擺(eg.早幾年好多香港人拎錢返大陸做人仔定期)。而你又有證據證明既話就可以向國家外匯管理局申報經銀行轉帳返香港。

否則如果你螞蟻搬家帶返香港既話唔理筆錢來源 有冇申報 都係一律兩萬。

超過兩萬過關俾海關捉到，會俾你帶兩萬先過關，其餘超額既錢會充公，其後會入返你戶口還返俾你，但會收取超額金額既10%作為罰款。

怪不得依家咁多找換店

認真答你 讀完書之後一直廢青 廢到真係變左傻人 屋企有家族生意 有香港樓收租 有大陸地收租 一星期返去一兩次扮工做比老豆睇 平日睇下電話又一日 時間過得勁快 一個星期見條女2次 早幾個月開始學琴 我諗我呢世同打工無緣 不過我曾經做過一兩個星期特賣場 返完比老豆串我 話你返工黎有咩意思 返一日都買唔到對波鞋 不過幾開心 識左2，3個朋友

以後你都接管埋你屋企生意

不過其實呢個世界比你有錢既人多好多 我老豆有個朋友係cwb有2個鋪位 同我老豆講 啲錢多到唔9知點洗先洗得哂 又有一個朋友 淨間公司值11位數字 我當你3億身家 你都要超過30幾世先追到人地 一個月搵4000幾5000萬

Urgent!
想問下咁多位師兄
依家大陸層樓個租客打死唔撚搬
佢已經半年冇交租，Cut左水電
佢自己又搵人駁返...
9月要交樓
自6月已經有同佢地傾叫佢地搬
依家唔交租不單只
仲要反咬我地要十三萬先肯搬
打官司又會拖好耐
有咩方法可以做

無從入手 租收唔到都唔緊要
錢 幾萬叫到佢地走都好
依家開價要我地十三萬先搬
話打死都唔搬
如果遲交樓就罰錢
遲到十月就好似喪失層樓擁有權

懇求咁多位師兄
知道/有辦法搵下我

識唔識人啊 我相信你知我講邊啲人 你幾萬蚊請到架喇 再唔係放老鼠入屋 反正你都唔住 大陸靠惡 唔好手軟 想簡單啲既同佢講 比3000你 要就要 唔要就後果自負

上個星期同佢傾，依家仲話要死係屋企入面
要搞到我地無好日子過

之後仲要幫佢交返水電
佢依家惡到日日開冷氣
電費都唔知點解入我地業主
依家都係一星期頂多返到一次大陸搞
有咩方法 方便留TG傾嗎？

其實你而家得3個方法
1. 靠惡 佢賴死 你咪拆佢冷氣 打爆間屋 反正你等收 佢報警你又跟住報 佢呢啲係慣犯黎 同佢用正人君子既方法搞唔掂
2.比錢 睇你牙力
3.打官司 不過大陸呢方面既野我唔熟 唔知要幾耐先搞得掂
我冇tg sor

好...唔該師兄
同屋企人傾下

巴打你係咪本地人？ 好難想像到會有呢個問題 仲記得細個返鄉下有個外地人偷嘢比人捉到 拖左岀鄉公所個嘅物體比人你一拳佢一拳打死左先報警

本地人個意思係我係香港人定係個邊人
我就土生土長香港
層樓係阿爺留落黎

唔怪得你比人恰啦

唉都唔撚明大陸

佢唔撚交水電都唔cut
我地主動cut完呢
又比佢駁返
又唔撚交租
要屋主比返錢佢走
睇唔撚透鬼國

大陸係現代社會既透視版 窮人爛命一條 自知唔夠你鬥 唯有發窮惡搏關注 強者為左利益係會無視一齊 呢個地球永遠都係弱肉強食 只不過現代社會既話事人會吊住窮人條命 繼續折磨佢

我屋企人好驚我遊手好閒做廢人
試過做廢青果期 日日比人罵+西面
依家都係自己搵自己洗
係叫做唔洗為將來著想

Btw巴打條命真好

發夢試過，去街邊搵4個大陸佬，每人比3000。 伏係門口出面，一出門就沖入去打到租客仆街，再掉撚晒d野。

大陸撚唔見棺材唔流眼淚，唔撚洗同佢地多廢話

岩阿 屌d大陸仆街租客
比二三萬都唔撚走
請人做野趕佢仲好

信我，你比左13萬佢地都係唔會走，再屈多幾次錢

所以我同屋企人講企硬
十三萬我自己買多架車仲好
比班撚屌屈就唔撚順氣
遲下封撚哂睇佢點生活

有華潤置地帶我地條村d人去睇大沖村舊改，免費食免費去

仲有咩萬象天地

7000$ 1000幾呎 又大又舒服😌

租

人民幣跌成咁，大家最近點管理人民幣資產啊？有冇換走人民幣？

上面講咗，要走上年尾今年頭已經走哂。

幾時收南山呀
講左十年都有

仲有10幾萬cash未走。 係咪要分幾次帶落黎換港幣啊？

咁少搵多幾條友一日走兩轉都搞掂。

心態問題啫，有人想愈搵愈多有人有幾千萬就知足鳩heahea嘆下就算，大陸有樓收租等收地既我諗後者居多

點打去大陸手提電話俾人?

利申好想快D收地拎筆錢搞生意

其實發達既野真係好微妙 就算同一個人叫佢黎多次都未必有今日既成功

yup, u get the point

15日内第1次可帶USD 5000 其後只可帶USD 1000

你叫佢1日走2次 萬一第2次比人查到就係咁先

有d人攞住幾千萬去泰國越南等生活真係可以做皇帝一樣 個個人追求既野唔同

咩生意?

走咗幾多次邊個知？

屋企咩生意?

龍崗區有650平方地
開價要500平方樓+2000萬
大家點睇

路邊位黎

一講左我驚會有相認 香港得返2間

其實係你比上不足比下有餘 比佢有錢既 其實一啲都唔想係佢地面前認叻 因為你知比你更加有錢既人有好多

咁你老豆個fd又咩生意?

有無人知三線城市地價幾錢一平方?

替一個有需要幫助的長者問
有兩個老人家兩公婆聯名喺大陸有一層樓，不過一直係內地仔女供款同埋居住，兩個老人家完全冇擁有權但係就俾人落咗個名。
最近個老婆入咗醫院已經開始認唔到人又行唔到，跟住剩低嗰位先生嚟緊已經冇晒錢，想正式將層樓轉名比仔女，想問手續同埋程序係點樣，因為嗰位太太長期住喺醫院，行唔到返去大陸搞

磚同房地產

聽講個人keep住不停output會令時間過得好快 學啲野有input就會令時間變慢 自己開一門生意有諗過 不過講真 雖然而家屋企拎100幾十比我做生意唔係話太難 但就算比我搵多10萬20萬一個月又點 唔係話唔當呢啲係錢 係一份點舒服既生意 都要個人投入精神同時間 錢夠我舒服低調過生活就夠 我會食好野 買靚杉 揸架好少少既車 間唔中做下善事積陰德 但我唔會因為面子 用600萬買部林寶 唔知你明唔明 同埋好唔好命 好睇個人點諗 有人因為太有錢 日日出街提心弔膽 呢個世界無論有錢人同窮人都會為錢煩惱 但煩既性質唔同

唔會係最近上新聞個位?

應該唔會 佢唔會露面上鏡 要見人既 佢多數比佢個舅仔見 比個提示你 佢地3兄弟都係中國做磚同房地產 3間唔同公司 知你就真係會知 唔知既你真係未必識

有冇人聽過房產税就出？

.....呢個知wor

深圳有兩間廠，收兩棟樓加十億萬人仔 點睇

好似係未出不過度左地姐，咪變住租先囉，之後既事之後再算。

*收住租

都係照返工，不過無咁大壓力姐，因為大部份香港人一生打工為層樓。不過有時變左搞到自己懶哂。

唔好相認 真你識佢既話 你會識埋我老豆

十億萬

開名啦

性李

唔係三叔唔係五叔

魯

盡實

味

萬5 1坪 都好少下wo

無戶口 真係好蝕

$15000真係算少下。 提早退休無忙了。

換樓好啲掛

有冇人白石洲個邊 好似收緊樓

吊 成班深圳友 5萬一平仲話少

你叫3 4線城市個班情何以堪 只能夠講鬼叫你鄉下係果到 抵撚死

請問巴絲打有冇6號線松崗最新收地消息?
家人松崗有間屋仔，聽講好多人度左地，但未出點樣賠。

始終發展資源唔同，深圳剩係關內關外都兩個世界

我屋企人前幾日去龍崗城睇左間110平方左右 賣$110萬。屋企人覺得幾靚。但個台灣人業主話7月3日已經唔比香港人買

下 點解

巴打想問下，屋企人有D紅簿仔，係叫「土地使用證」咁上下名，每間都幾十平左右，但幾多本下，呢D收唔收到風點賠法？

想問下中山商住算不算昆9香港人錢呢？

樟木頭啲樓點睇 幾年前買左

唔明？

我都唔知呀

因為中山限購，所以岀左商住，無聽過咩？

想問廣州城中村賠地/錢 係根據房產証所寫的面積，或是實際量度樓房面積？
因為很多村民都起高好多層，間樓既面積同房產証所寫面積有出入。
我條村而家一般都5層，唸緊拆唔拆左自己果棟3層再起返5層

買左會點？

買吾到一手純住

照平方數賣囉

以為個價賤D。 不過照上面咁賠法睇黎退休無望。

邊區呀
我個區 5.5萬一方

咪上面譚頭。 如果有你咁高我依家唔搵工喇，畢業等退休。

屋企人o係96年買咗樓,間屋好大成2000呎,仲有另一間袓屋添.
如果要我返去住幾個月都okay,到時大灣區啲樓價升我都幾發下

個頭屬大灣區。7月8日開始 唔比香港人買

人仔跌左好多

咩原因唔比香港人買

點解唔買一手純住

貿易戰完左就升番啦

限構

邊區收到5.5萬咁高

唔係收 係樓價
深圳求其一度都幾皮啦

我鄉下鳳崗，細個屋企人同親戚買地起左成棟樓5層，我唔記得係有紅薄定係咩，有老母同親戚個名，我老母都過左身七八年，果陣時話我仲細未成家立室，冇攪到轉名，我老母又冇立遺囑，會唔會比我親戚拎左架

見個個巴收地賠錢fatfat，我呢邊應該有撚排

搵乜野工 打份工先得萬令兩萬蚊一個月 所謂高人工個啲都係得6，7萬 仲要做到你傻下傻下 收左你啲地 你就唔駛做啦 一個人做30年 平均5萬一個月 成世先得1800萬 你有地點都唔止1800啦

有無人知申請國土證房產證不動產權證之類要幾錢? 有無費用要俾?

有無大亞灣巴打??

有冇巴打知道 公明 有冇動靜?

巴打公明邊到？

合水口 果一邊

我樓村

你地由發展商話收樓賠償到收到錢要幾耐時間?

有冇 洞庭湖草頭鄉巴打 ？

我兩年前簽文件，上星期番去都仲未起，佢地話最快都要4年先收得

嘩 即係就算依家決定發展商徵收 都要等幾年後先收到錢

咁呢個post應該可以由（4）開到（100）

我聽聞係先俾屋 再俾房產証 如有買賣都要房產証
到有了房產証又唔賣得（收重稅）起碼等多5年先放盤
前後起碼9年
放租又唔收得多錢 最多每個單位2-3000最大問題係好撚多人坐住d樓唔賣放租 所以都幾頭痕

依家大陸開發商賣樓要限價，普通人想買樓就限貸做按揭都要排隊輪候，到想放咗層樓又話限售 買完三至五年先可以賣樓，到想買多層又話限購唔俾買。

所以賠樓收到樓之後唔等錢洗都係唔好賣哂佢，賣咗又話限購買唔返咁多樓向手。

賠屋就係 咁賠錢既又幾時先收到錢?

我早兩年簽 全村人要樓 我有問發展商 如要錢的話只係300萬左右 依家過千萬

因為計到有6 7間屋可收番 我諗賣一間都可以
請問如果我遲下用老婆名買番 又可唔可以？
香港結婚唔知有沒有影響

係咪即俾 入銀行?

呢個就真係唔知了

想問下樟木頭會唔會發展。同啲樓點

有無人有宅基地?

Here

有無辦證起到樓?

依家新政策宅基地唔可以自由買賣

變左"一戶一宅" 搞到宅基地價值大不如前

真係想吊定政策班仆街老味

宅基地不嬲無得自由買賣 只可以約簽
我有3幢 不過暫時唔多值錢 只可以收住租等收購

正確d講係以前宅基地使用權可以轉讓俾外地人

轉讓俾外地人個價一定高過轉讓俾當地的居民

而當地的居民係可以申請宅基地

睇下條邨有無封住啲出入口
我果邊保安好嚴 想租俾街外人都難
優缺點

我想快啲甩手

聽講有解決方法 先將外地人的戶口轉成當地的戶口 成為當地的居民後再轉讓俾佢

我果邊係直頭要本村居民

同姓兄弟先岩

所以依家宅基地無咩用

只好等發展商徵收 但徵收通常都拖好耐 等運到

巴打無租收？

無

無起到屋？
無又真係難頂啲

如果宅基地賣到俾外地人 就算無起到屋 只係塊地賣百幾二百萬都大把人想要

依家d政策真係on99 例如見過有d村民有宅基地但無錢起屋 塊地又賣唔到俾人 好無奈咁

如果賣到俾人 呢類村民攞住百幾萬就可以到城市買房再返工 有幾多人會想成世住農村先

習大又話幾多年後要全民小康 又話要農村城鎮化 但徵收又拖咁慢 好似要鬥長命咁

你邊度

已經唔重要 政策係全中國通用 邊到都一樣

東莞都叫農村但都城市化緊
深圳都有宅基地 但同時發展得好快
地段都係一個concern

地價會唔同 如果塊地係深圳 當場值錢好多 徵收就fatfat

你塊地係好位人地未必唔肯買黎搏
所以我問係邊度 惠州就可能窄啲
不過如果係深圳都無乜可能無人租黎做野用

對方接受就可以 始終有風險

8月3日，深圳市人民政府办公厅正式发布《深圳市人民政府关于深化住房制度改革加快建立多主体供给多渠道保障租购并举的住房供应与保障体系的意见》（深府规〔2018〕13号），这意味着深圳版「房改」方案正式落地。未来，深圳商品住房比例将仅占40%，保障和人才住房将覆盖绝大部分人才和中等偏下收入居民，确保户籍特困人员、低保及低保边缘家庭应保尽保。

我條村仲收緊地 好難諗到時係賠多左定小左

有人會借內地人戶口買

商品房仲唔升上天

福田区股份合作公司谋求变局，城中村产业抢抓大湾区机遇！

福田區政府嚟緊會綜合整治(改善村內道路，供水，供電，天然氣，消防)所有福田區城中村，暫時 上步，新洲，石廈，上沙，皇崗，水圍已經完成綜合整治。並於2020前完成福田區剩餘9條村綜合整治。政府大力改善城中村環境同居屋質素村民又有藉口加租，但城中村綜合整治範圍內五年內不會被納入舊改項目

此外，玉田村同水圍村(部分)被萬科集團，深業集團統租改建為公寓出租，其中玉田村44戶公寓更12分鐘內租清。

拆遷，綜合整治外，福田區政府依家試行緊安排股份公司與開發商合作經營租賃業務，既可改善村內居住環境 又可以 履行中央房子只住不炒，大力推行租賃業務政策。不過經過內房地產商統租再轉租俾市民，其租金一定翻幾翻。

拆遷(減少城中村租房供應) 綜合整治及房地產商統租改建公寓(改善村內環境 居住質素)，以上三項措施最後結果就係會令深圳租金Gogogo, 準備好加租未

好難推測會走到幾遠
只可以用眼睇個市場未來點反應
如果有人捉到漏洞 一樣無乜大影響

下，你意思係屋企成員係當地人？

幾年前買左 間屋吉既而家都係 30幾萬買入

都可以呀 睇你接唔接受

咁唉人仔幾時升

上沙可唔可以快D收哂佢算

我朋友大陸買咗層樓60幾萬千幾呎再變做賓館咁 然後佢層樓買喺名校附近 貴一貴都大把人租
因為大陸有個唔知咩政策 係你要去間學校附近住先可以係入邊讀 所以啲人想讀名校就要係咁租樓

有無巴打上去拎錢每次拎2萬咁老正？

學位房，我都覺咁樣好奇怪。公寓直頭冇學位

綜合整治完 裝哂天然氣，消防設備又鋪路，根據政策五年內唔會拆，但我睇今年3月果份福田區十三五規劃， 皇崗村 福田村 上下沙 沙咀沙尾 上梅林 崗廈東 都係全村拆哂，可能五年後先會開始。

打完就升

問幾時跌完先諗升啦

聽講徵收賠償要幾年

賠樓 要等發展商辦證拆樓起樓後先有

賠錢 就等發展商辦證拆你樓後先有

唔係掛要錢都等幾年
我呢邊好似一炮過比

簽名同意左都要等發展商辦左證拆到你間屋先有得俾

深圳租樓有咩要注意？ 麻煩哂

有無巴打知 深圳南頭地價？
近排有人收5萬人仔一平
我個塊爛地50平

但聽人講市值7萬到
但層樓危危地 如果頂唔到一冧左就咩都無得賠

兩難中

注意帶夠錢

貿易戰有冇影響拆樓賠償 或樓價

反而中央表明只住不炒，大搞租賃市場會影響拆遷，因為有機會中央唔俾開發商買地／拆遷 去起樓嚟賣，反而鼓勵開發商轉做租賃市場做收租佬，例如萬科 依家向福田城中村既以萬村公司名義統租整條玉田村搞公寓收租，嚟緊會再有村俾佢統租，加上深圳政府要搞公屋 居屋搵城中村 工業區收地開刀，將深圳資助房屋同私樓六四比。 咁樣都會大大減少拆遷項目

黃貝嶺點玩法？

惠州點睇

未又係富者越富 大陸政府最怕就係亂 管唔掂無哂秩序 搞咁多政策想打壓 最大影響一定係窮人/想向上流既人 有錢人唔炒大陸樓未炒香港樓再唔係炒海外樓 有錢自然大把出路 現實有錢個班d資產好多都係海外 最搞笑係大陸政府好似都認為中國人都係有錢就任性 發財唔立品

冇錯，依家班人又買唔起樓，諗住把心一橫做租租，點知政府率先炒起租金

從來都係富有既係國家 唔係平民 好多政策都一刀切其實苦了平民百姓

依家大陸依然仲有好多官商勾結利益輸送黑箱作業 從各地各村徵收賠償已經可以睇到 發展商同村委既情況等

點睇？
農民房會唔會有好大影響？

中國房產稅出來之前 逃命的時間還有兩年

冇人了

無乜風吹

仲有480方等緊

可能今後無咁易

租賃市場全國發展，未被規劃嘅地方未來舊改機會細咗好多。

都會收黎起租賃既樓 但舊既樓一樣有影響

以我所知福田城中村幾乎都規劃好舊改全拆。舊樓就棚改(但難度好高 有d 項目拖好多年)

桃園站上蓋個南苑仲未開始拆,搞乜野萬科

我係笋岡睇啱幾間
好似話就拆
應唔應該係佢拆之前趁低吸納
不過雖然話拆
實質日期都未定
驚佢有變數
但就勝在近地鐵站
價格都係五萬幾平方
巴打覺得點睇

搏一搏

巴打 係冇房產證果啲？

有

如果有 就算拆都唔關事啦

我鄉下政府賠錢一筆過，簽左同意書大約一個月後過尸、獎金就等你交埋鎖匙先比你，

有層樓有人問價 爽呀

幾錢？

邊個位？

大家大陸放樓係透過咩渠道

萬科一海城
均價55000一方左右
不過2020年 地鐵8號線通車
行2分鐘到地鐵站
到時會唔會再高少少價

有唔肯簽真係好煩
其實都係想r多d姐

大陸賣過樓既巴打
是咪3%佣？比地產/經紀

稅點計

唔知喎

check 左, 買家付所有費用
賣家, 淨袋 實收

大陸賣樓煩到 簽左成百個名都仲未完成手續

係咪要10-15日

又係點帶返錢落香港呢個問題煩
又螞蟻搬家

星期六 日 兩個一日走幾轉
每次加埋6到10萬 走2個月都ok

搵找換店啦

收稅就之前睇過一個大陸網，佢會幫你計幾多平方同價錢，
我果陣計過下我個單位128平方左右 大約50000/一平方
有房產証一年內放大約50萬稅 但如果等多5年就10萬稅
但依家好似唔俾兩年內賣

好似會食唔少？

找換店我就怕佢轉帳俾我D錢唔知乾唔乾淨，驚俾銀行凍結戶口。所以都係螞蟻搬家 拎哂證明俾銀行現金入帳算。
如果怕麻煩要用找換店嘅話，咁大額最好分幾次轉。

50萬

點止，仲要買家等貸款、國土局、公證處
900幾萬樣野

沙井🙆🏻‍♂️

麻煩巴打加我入group

沙井定沙井頭😂

沙一村係頭定尾？

收左對方錢未?

有發展商包高層數既樓黎做
梅林果頭有親戚比人包左棟樓變收雙倍租
但簽12年約
樓入面佢全部重新裝修你無權理

布吉出左咩
我點解未收到風嘅

深圳廠地有同無房產證到時收購賠會唔會差好遠？

有冇巴打係白石洲個邊

睇黎好多巴打都有點運錢呢個問題 可以同我傾下教下你地點做

做緊地下錢莊 幫過唔少巴打

tg我慢慢傾

準備位置？

各位點睇大陸樓市？貿易戰開始緊大陸周圍撲水好似唔多掂咁

深圳樓價已經跌緊，商品房開始難租出，農民樓就相反租金升得勁。 一線城市影響相對細。

有d擔心，返到去關外d樓好多都冇人住，雖然香港都跌緊

點睇白石洲舊改

大陸層樓租比人，小心風險，例如燒死或其他意外，業主好大穫，分分鐘要賠幾百粒比租客

上星期去左水圍東方棕泉按完摩、經過樓下見到間地產公司，水圍有d單位賣緊1280萬人民幣同880萬

龍華區觀瀾 我屋企近來聽到話收地 所以想過黎量地
聽啲人講 人地黎量地都會派錢比你 係咪真?
因為而家佢地問我地可唔可以量 但係冇講會比錢

我阿媽都係觀蘭 松園

呢個方法既詳情係點？黎緊好多城中村都咁做法

全個花園得你一個業主咩
講個名都思思縮縮

我都係觀蘭 想知點 依家住果到門口起左地鐵站不過唔關我地事
庫坑果邊仲好荒咁

多謝呢D發展商搞公寓抬高深圳整體租金。

你布吉邊到

近文博一帶

我係東昇小學果邊

咁好近
其實我嗰邊喺間學校後面

我係巴士站果邊。果頭出羅湖好快

條路個燈位搞到成日塞車

無計。高速中心位

睇嚟你都好熟果邊，原居民?

利申，唔係

你知唔知我地果邊。 規劃左第二個深圳商業中心。遲啲會起廣播塔

唔係。只係果邊有地有樓

同我一樣，不過畀華僑城睇中

布吉塔，呢樣真係中國地產泡沫白熱化嘅表表者

無所謂啦。反正我果到都收地

我上網搵 好似無呢類資料

華僑城?

解放軍軍營搬走左啦

我知邊度喇咁，我係另一個路口
不過果度閘仲話係軍事管理區嘅

搬走左好耐啦

下年間野要租出去

我聽講軍營後面爛地都係華橋城。都登記左。軍營都會收返來

條路其實係去布吉舊城嘅捷徑，唔係個軍營條大路都唔會塞到咁

無計深圳出來布吉最快。係果邊行高速。加上又小學又中學又巴士站。下面又開左大型商場

人地幫你裝修埋管理，租金又多左幾好
但我嗰邊就冇雙倍租咁西利

有冇人有潭頭收購嘅最新消息

呢樣真，路口已經係高速
可惜個中港牌冇左，深圳部車俾個死老野開左去外省

我老豆都唔做野。返左去做收租佬算

我老豆縮皮到仆街
家姐嫁左畀佢住娘家
香港間舊屋寧願租出去，居然買多間大d仲住埋一齊
深圳間屋佢而家諗住租出去

而家我已經唔想留香港
深圳間屋遲早冇，而家諗緊後路搏移民

佢同老母而家想過麗江住
喺嗰邊買埋樓
所以用兩日揸部深圳牌出省

吓。。。。叫佢唔好痴線啦。我屋企人同親戚都賣曬大陸野。匯返來香港。佢打算返去住

話時話你係唔係親生

所以話佢係咪傻左

去麗江都好，空氣好

賣晒深圳d資產返hk甚至移民都幾和味
但係我唔打算靠佢地，靠自己移民

我就無你咁叻。咩都要靠人垃圾

我中山有塊地,一個籃球場咁大到,有間舊屋
佳兆業收緊地,聽講可以換錢或換屋,有無巴打有相關經驗,幾時先會收曬d地比錢?

有冇龍崗巴打

大陸發展商開始促銷

蔡屋圍再次留名

每年9到12月都會

大族係咩公司黎??

大陸呢輪好似好唔掂咁，個個都想走資返香港

總之走曬求安心算。無咩必要都唔返去

松岚巴打有冇

東莞有無風吹

白石洲 留一留名

冷過凍水

唔好講收樓之類 發展都唔多見

周圍爛容容咁 仲話大灣區龍頭之一

坪山石井 徵收後政府賠出黎個d樓 買唔買得過？60幾平方 $110萬人民幣 唔知幾時有房產證 暫時雙方自己簽紙

認真問 人民幣仲會唔會再跌?

深圳有間樓，但地產商PK 1月先比到房產證，明明2011年已經收左樓
變左2021年先賣得(舊制3年)
一陣支爆咩都冇

十幾年先有房產證？

2018年1月先羅到房產證

下年過完年就見真章

佛山禪城市區有樓，留一留名

邊忽 我有2層 係百花附近

岩岩買左嶺南盛世

本身買碧桂園有少少熬底，不過個地段真係好

廣州地鐵13號沿線新沙有無人
近期傾緊意向書

你指嶺南新天地後面個個？

普君地鐵上蓋， 原本係東華里，仲有幾座古跡係個樓盤中間

琶洲

我老豆20年前買落鑽石苑5年後買埋花城（個陣150個 個個人都話貴，條橋一通 ），5年前買多左間鑽石苑（蝕）

大陸樓好睇政策，所以咩價都好，唔好忽略基本因素。我買大陸樓，都係買地段，配套好的地區

最近重陽返鄉下公明，聽到話萬科問同村願唔願意比佢包租，幫你重新裝修符合返消防安全咁話喎，另外又幫你升租值咁。

成單野鬼鬼地咁，本身比人包租就實收萬幾，比佢包租又要交返稅，等於冇升過租值，本身都係租比工廠工人住，升租值趕走哂，廠又走搵鬼住咩～

最後聽到個似樣少少既解釋係，佢放用百幾萬幫你裝修完就可以分你家產，話佢有投資係入面，有冇巴打聽過類似既野？

寧願佢直接買我棟野好過

師兄，你公明邊到， 你地係唔係都係一個叫西田的地方拜山？

係呀，水塘個邊

你地個邊係邊到，有萬科包租甘好的

成個公明都有喎，我就根竹園，玉律都有

有啊咩村？

幾村啊你？聽老豆講唔係量左地傾緊價錢咩？
但擔心既係呢排大陸咁唔掂，去到5-10年先收到收地錢，中間都唔知會唔會出事，雖然依家個個月都收緊租姐，但幾萬同幾千萬差好遠下。

依家好多村都用緊呢個方法
將佢地打造成公寓咁
幫你裝修哂間屋
我所知 有幾條村都咁做
而我條村都將會咁做（屌 徽收唔成樓 政府要稅太高）

巴打邊到架？今次返去淨係聽到咁既消息，我條村應該未落實，都係初步放風咁

有冇人龍華龍勝附近
我農民地有土地證
不過老豆走左 唔知轉唔轉到我個名

仲有幢樓買番黎有土地證 不過唔係我老豆名

四村呀 你呢?
我淨係知量左地咋 知唔知價錢傾成點呀
我都擔心同一樣野 唔知傾唔傾得掂數 不過我之前有聽啲大陸親戚講話快嘅話呢兩年會收到錢 希望順順利利快啲搞掂啦

深圳南山
呢個消息 我屋企人同我講 寶安 好多村都係咁
我覺得好事黎 幫你裝修好 租貴d
當然又有壞 如果實行緊比人收 好似要比番條數（裝修錢）發展商 我記得好似係10年約
另外想問大家 呢類村起樓 係咪得張粉紅色紙證明

乜真係有咁多人租到貴啲咩 附近都工廠區多 我聽返黎都係簽十年，淨係賠裝修費都好麻煩喎，佢話佢用哂靚料，咩價都由佢開

我之前都因老豆名問題搞左好耐 當年老豆走左 18歲搵左香港律師簽左份繼承樓的文件，但最近舊改賠樓，又話中國唔應香港律師出的文件，要去公正處俾多1萬

村委我唔驚
因為全部自己人
最怕係其他部門

要係香港搵律師攪煩唔煩架
.唔該

貴唔貴睇邊到姐
所以有辣有唔辣 依家政府對呢類房監管得好嚴
稅又要交 消防要做齊 安全資訊又要
好似有d起左好耐 外牆磚仔整親人 都係房東問題
棟野有咩事都入房東數
唔辣既有咩問題 包你樓既人/集團會幫你搞哂
另外我個情況比人包會好d

呢排都處理緊呢d問題 問過律師
棟野個名係你老豆
如果比你 要你既兄弟姊妹同意先得

因為上次我
我之前上去好似係黃貝嶺果邊，果個公証處可以搞到証明你係繼承人，你可以試下上去問下，但有心理準備有好撚多人排隊

唉 ，應該都冇得避，都係睇村頭，大部分人都ok先跟佢地，一直以黎都現銀交易冇交過稅 唔該哂巴打既解答

有得交好去交 我親戚想交都無得交
我今年交左4年既稅
我聽講有人棟野因為交唔到稅 比人出通知要拆

咁大獲 一直冇人提過交稅依件事 冇戶籍應該追唔到掛

冇交稅要拆樓咁大鑊！？
巴打交開幾多%？

好平咋 4層高 120平每層
交4年連罰款 $6000人仔有找

沙埔

淡水 河源雅居樂

想問下如果香港去深圳福田
私家車通常幾錢？有無邊間好？

Call過滴滴 覺得好貴$600

我二村

各位點睇深圳關外？會唔會有潛力？

唔該晒你 我了解下

收到 唔該
得一個細佬 問個唔大
仲之有個頂左個名就算

我都係喎屌你

歡迎，咁大膽自住定投資？依家大陸淡得好緊要喎。

大陸買樓要揀啱城市，可以追下上幾個post再決定，大灣區好多選擇。

首選 寶中 龍華 布吉

有無tg

冇呀 咁都有同鄉

會唔會識架

屋企人識嘅機會大啲

九成識

深圳龍華春華四季園留名

有冇龍華 鴻榮源收樓個面既資訊
呢輪佢出左價比我 想睇下係唔係市價咁
有冇得叫多啲

近排啲親戚叫我地拎埋啲土地證件番去登記
好似條條村都係咁

係咪咩土地確權？ 做乜野既

利申 東莞

有冇人知大陸提款每日限幾錢?
counter拎錢會唔會有限制?

5萬內可以counter用密碼拎,
再多就要身份證,
20萬以上通常都要早一日預約先有貨,
唔會比你一條友拎咁多

我親戚代我去整

問左幾個家庭啲人都唔知做乜

好擔心大陸啲政策

唔該哂，
咁螞蟻搬家都好煩，一日走唔到好多次
冇內地身份證，係唔係用hkid/回鄉證就得

回鄉證就ok
星期六日放假每日都拎2萬,
一個月都16啦,
除非你好多收入先會煩既姐

有冇巴打聽過鴻榮源間公司咩料，
只係略略睇過佢起過壹方城，
佢地賠償賠返d平方係賠佢地d樓定點？
聽講係一賠三，有冇巴打有經驗

想問
老豆係香港去左搵律師立左遺囑比我
寫住大陸棟樓比我
咁到時老豆白年歸老
我點樣攞棟樓？
個程序係點？

轉到名咩
去邊度轉
有無乜要求

巴打 我都係鴻榮鴻

係鴻榮源收您地？
我個面係1賠1 400平方 賠番400平方

巴打邊區？ 我果邊係航城街道，最近先簽意向書，話做到1 賠 3 , 但唔知攪幾耐，我爬完文都係見d巴打講1 賠1/ 1.3/ 1.5

巴打有冇收過d咩誠意金，請去旅行果d

一次過拎500萬都得，大陸銀行星期六日唔開，但你識人或者大客仔可以叫佢星期六日專燈開個俾你，50萬以上最好提早講聲

睇下你係乜房，祖屋個種直接去鄉委轉就得

錦泰長基 1賠1 可以揀要錢定要樓
唔知要點揀 驚呀爸比人呃
不過地產啲人係咁叫佢揀樓 係咪有伏

即係間銀行會專登星期六日開住等你去拎錢？
咁都幾大牌

Btw 點解要螞蟻搬家 一次過過數會有問題

大陸都唔比匯大額出香港,
唯有按規定每次最多帶2萬出境

揀錢就會快d, 收錢快過收樓好多，
但要睇返佢賠幾多錢一平方，
如果你仲有舖就應該唔同計法，會賠多d,
通常都比市價低一半，睇地方，

揀樓就冇返3,5,7 年都唔使諗，
但揀樓就會有升值潛力，
但回遷戶出返紅本好似都要等

不過都要睇你有冇戶口/紅本定綠本，定係農民房。

利申：爬左幾日文，留返比其他巴打補充。

有請食飯 但冇請旅行
有親戚都係做地產公司，佢都話一定係揀樓
我個到收緊萬四1平方

巴打邊區，14000 出手低左d wo

一定係揀樓咖啦 反正簽完佢都會比番租金您
龍華發展完 個面樓價按道理都會升
應該唔會蝕

因為屋企當年知佢會收購 事先有起定啲鐵皮同磚屋
暫時會有簽約錢 空地錢 鐵皮屋2份錢
有冇巴打有同樣情況 留低tg傾
想睇下大家個價有冇唔同

南山最好地斷反而無消息 發展商無錢？

想問下塘廈公園果邊是咪已經無得救

簽完城市更新委託書，又係鴻榮源...有沒巴打知道下一個step係咩...？

想知多d...thx

講真大陸有錢得北上深
廣洲個堆靠工廠起GDP一早玩完啦

唔熟廣州，但廣州唔係幾發達既咩？除咗樓市低水之外

巴打我屋企都係南山有樓（祖屋黎）
仲諗住呢頭收得成

岩岩睇到間屋既測量報告
睇到間委託公司係深圳市南山荔源實業股份有限公司
今個禮拜上去開大會
有無南山區/南山村既巴打知上面咩環境

想問下大陸樓有咩證明文件 好似有房地產證？土地使用證 仲有咩規劃許可？ 好多好混亂

鶴山前境好嗎各位

始終周圍十幾萬一平

東莞？

有無巴打想投資地皮?
我內地有塊地超低價出售緊 因為有急事需要d錢
有可留tg

例如有無之前被徵收過既巴打有興趣再投資地皮?

咩位置？

惠洲大亞灣

@jacky7510

我都想知！

各位睇黎唔係南山或福田巴士
應該無可能有機會舊改了.

紅色代表無份改

南山有樓，但收地 交晒量呎d數，一般要等幾耐先去確認换樓定换錢簽名個d

收收下又唔收，係咪貿易戰搞到唔科水？

見我果區，d人裝潢
明明幾個月前講緊想隊冧再建

南山村唔係大族收咩？

家陣好似話村委收地

今日上午，市规划国土委发布了《深圳市城中村（旧村）总体规划（2018-2025）》(以下简称《总体规划》)的征求意见稿，《总体规划》对深圳市现状城中村的居住用地划定了综合整治分区范围。

总体规划主要内容

《总体规划》最重要的综合整治分区空间分布，综合整治分区内的用地未来7年内不得纳入拆除重建类城市更新单元计划、土地整备计划及棚户区改造计划。

上,下沙 ,沙咀 ,新洲 ,上下梅林（小部分）,上步 都冇得拆

仲有水圍

村委應該係南山工業八區
已經拆左。

有傳聞東莞果面已經唔可以賣樓比香港人?!

唔係掛，姐係要繼續番工啦屌

如果被華潤徵收，但土地係爺爺嬤嬤既，不過俾其他大伯姑媽阿叔起晒樓。徵收我阿爸會唔會有份

你老豆有名咪有囉
無咪幾兄弟坐低傾

冇名 冇份夾錢起樓 就肯定冇

錢都係爺爺嬤嬤出 名義上係佢地起（錢出勁小）

起果陣唔霸，依家落哂名想話分一杯羹 有D難度。

試下問個中六合彩頭獎既
中左依家夾返得唔得

DLLM, 鴻榮源仲收緊我地條村, 但而家停曬係到

您大陸邊到？

松岚, 你?

觀瀾

等返三五年先啦
咁順暢咩

源榮源收得好快咖

師兄點解咁講?

因為我個頭有幾間收，間間都拖好耐，但源榮源係前幾年加入，但收購個百分比已經係最高，其他收左十幾年都未收到，
鴻榮鴻少個啲 高層去傾 就可以r多啲，佢地個價由一開始訂立之後 都企好硬，價錢都係ok，所以收得好快，最多賬面可以r多幾萬 但overall都係個個價，所以早簽早拎租個啲仲好過

thx. 但而家政府唔比收, 幾快都冇用

如果係比政府停既 就冇lu...
如果只係唔岩價以去拖 其實自己好蝕🙊

有無人知江門咩環境? 呢排好似叫人返去登記

有無人可以update下松崗收樓收成點？

禁改之後靜哂

簽晒名等批
唔知幾耐

咩叫禁改

終於傾成了

？？？

同發展商，25m

嘩

基本啦 呢個數
500方左右？

巴打邊樹人

我都東莞有個屋地 遠啲啲
等唔到人收 我估值900個左右
放緊700個俾人接算 賣到都想過台灣過下半世

龍崗

500幾平方
諗緊點運d錢落黎

龍崗都咁高
一係錢莊
一個同屋企人辭職 一日走兩轉就運落黎
每曰大概走到20到30萬咁

深圳幾時先肯改返D policy比發展商起樓,
利申上年同發展商簽曬文件收樓

7年後

又要捱多7年, 又冇得起又冇得拆

唔係一次最多兩萬
準備辭職

你2 3個人番去 每次每人5萬咁啦 上水儲完錢再番去

繼續收住租先囉唯有

係直接攞錢唔攞樓?

我會

咁而家一平賠幾多？

唔知阿
只係覺得時間一拖長 太多不穩定因素

仲有600平方樓
始終香港人 拎錢穩陣d

今日松崗上頭田村 岩岩登記 啲房產證。同股東。
之後派1000$

正

Cash又25m
600平又應該至少18m

龍崗d新樓值咁多？
等佢起都有排

push

大家好
我有間祖屋係松崗
有冇人知個頭收到嘜狀況

松崗咩村？

紅花村
thx

唔太熟喎

有冇人知深圳公明可以起樓未，早幾年想起但政府唔比，聽聞有啲偷起都比人拆返或者停工

成個深圳照理都係唔俾新起/加建架啦

碧岭幾時收

農民房果啲有無中介會幫手放？
東莞果度有幾間

點解咁耐都唔比起？依加有大灣區都唔起得？

其實有咩用
我都有房產證

你係番去登記定係點

你果啲係咩地？ 村地？
我果間一早登記左 其他人未登記
我都想快啲賣左佢

係咪要搵人航拍完先出紅線圖?

果邊應該唔多。。。估計

幾耐以前?

依家有地都唔准隨便起樓
辦左證先可以起
同埋會限高

有冇人可加我入tg group, id : jjjjjjx

近排人仔又升番啲

大家今年加幾多%租？沙頭呢到近幾年租金好似坐火箭咁，年年加1成都勁多人租。

關口？

近近地，但去皇崗福田兩個口岸都要搭8分鐘地鐵

Fatfat

Hi 藥巴好耐無見
知唔個皇崗收地咩情況
到底幾時先有進展
最大可能的發展商係咪卓越

皇崗村已經由2010年開始講咗話批咗改造規劃會舊改，但到依家都冇聲氣真係收唔到風進展同邊間發展商，問村委會直接d詳情。

不過慶幸係2025綜合整治確定係冇皇崗村份，我估應該福田村果邊開始拆應該到皇崗村舊改立項。

因為按規劃 河套區，皇崗口岸 ，福田村海岸城，同皇崗村係十三五規劃入面屬同片區發展項目。果到未來發展真心fatfat。

都係加10%租左右
不過今年唯一唔肯定就係貿易戰影響
以前就真係年年好放心咁加

出面講到大陸D公司炒人咁嚴重，幾驚新年後冇人返嚟租屋。

收埋唔夠俾租

即係最快都5年後先有消息

水圍村係咪諗都唔洗諗有機會拆？

水圍會拆部份呀，拆近住福強路 水圍二街 四街果頭，其他就保留。 福田區得崗廈村 福田村，赤尾村，沙尾村，皇崗村全部拆遷。 其他村會部分保留做綜合整治直至2025年先再規劃。

有冇人有潭頭消息呀 過年前聽親戚講過完年會傾價錢

巴打我想知更多 稅係咪一年交一次？

摩牙農民樓洗唔洗收？

放心，華潤咁大間做嘢好有效率，將來松崗一帶中心必定係潭頭華潤項目。

如果收埋稅 再加管理費都玩死好多人
到時係咁我都會急放大部分樓

大家有冇係水費電費垃圾費度抽水？

水電就一定有嫁啦

［大灣區買樓］栗戰書：今年將落實制定房地產稅法

暫時最新消息。。

想問你點知要量地？....THX
唔知量完地，有冇野要簽？

黃田仲諗住佢會打電話嚟

黃田附近 臣田 發展得好好

乜依家一名最多寫150平方？

預返5-6年
拎左房產證先叫到手
紅色個本

要錢應該快d掛

要錢要開大口d
你都唔知起好樓之後既樓價

想問各位賠左屋既巴打 洗唔洗比房產稅？

要錢就一年內 要樓就4年內 視乎你改建規模

補充：度完地唔代表成功 地產商仲要比政府批

轉售要

多謝解答，即係第一次地產商起好比我拎房產證紅薄個時唔洗比稅。到我要賣比人就要比稅？ 如果講岩左 想問大約幾錢

3-5%內 好似係

咁都ok 本身以家賣仲蝕

巴打，想問問你而家南頭咩情況？係咪停晒？屋企人之前忙都冇揾人度尺，好似而家停咗，係咪？

我唔係南頭 我臣田同鹽田

舊村項目改造係咩玩法?

想問下師兄依家仲好唔好買三四線城市既一手樓
大發展商 價錢吸引 高鐵幾年內通
主要係等幾年高鐵再放返出去
真係幾吸引

不如直接d講埋地點
不過依家都有起緊地鐵既地方 唔會低得去邊價錢
依家低 到時都唔會升好多 比盡你1-2成

河源博羅呢d
無記錯好似係叫京九高鐵
暫時新開發區都仲算低入場費

太好啦
鄉下終於收樓啦
下星期返去量地
Btw 有樣野想問下
我層樓租左比人
有塊小空地停車用
之前個租客話不如係度搭幾層
收地個時再計埋屋可以收多d
地既錢計我地 個屋就一人一半
（冇簽過任何野，只係口頭傾）
咁樣有冇問題

佢租 關佢咩事?

但起間屋仔時
佢出錢
個時老豆同意左
如果遲下我唔認數 食埋d錢得唔得

可以但咁樣有咩謂 佢教識你搵錢
到時按正確比例俾佢就可以
樓上比率低過樓下

呢啲人識用腦 做個朋友無壞

有徵收合同可唔可以經銀行合法匯黎香港
咁大舊錢有排搬

今日返去度完地黎

好似開通左可以過錢 但20萬上限

小心比人食鳩埋/屈你一筆

俾少少人地無咩所謂 當然樓係你既食晒都當然
加上錢係你既 邊個郁到你丫

懶死唔走屈你大筆

當然係事後計啦 佢唔走本身都拎唔到錢啦
況且佢唔走你都可以搵人搞佢

係咪中銀果個? 如果係既話20萬上限好似係1年只可以過20萬, 幫唔到幾多

如果仲有下個post
可以開去房屋台

推下先

發展商無進度

無人熟個頭？
當幫手推下

有無巴打係蔡屋圍，今年年尾折
4年半後就交樓

唔好咁樂觀 我阿婆都係附近 恆大收購左 幾年前拆左話3定4年後收樓 而家停晒工

因為當你賣左比地產商

果邊應該配合南沙發展 正

巴打係新圍？

舊圍

唔係拆緊樓咩

你講邊條村拆緊？

各位大大您好:

請教,在中山有一塊屋地,有集體土地証及房產証，國土局說我們持有的是舊証, 需重新測量土地及房產辦理更換新証。

辦理環節中，政府部門要求村長及村內經濟小組簽名同意轉名事宜(因房証和土地証名字不一致, 土地証是我媽, 房証是我媽和外婆(已故))

需村內戶七十位經濟小組內的成員簽名(整村全體三分二成員),

想請教原本沒在村的經濟小組的名單內, 現在還需要找這些人簽嗎 ?因村內不少人口已搬離,要找簽名實為不易。

另一直有傳言財團在收地, 較早前也有政府人員到村內確權(當時有登記),如一直無法辦理更換新証,只拿著舊証是否還會有補償?
希望這邊的師兄能幫忙解惑, 謝謝。

我村突然加速
好似話再唔收 8月政府會插手
鹽田區

上沙？

你都係？ 係拆緊二期呀，但之後三期會冇得拆直至2025年。

想睇下有無巴打鄉下係 汕尾海豐既係到？？

事關前排返去拜山，班鄉下親戚話我地條村就快發展成旅遊區（佢地成人謀我老豆錢）
會好似隔離 新山村 咁發展成為咩 紅城頂目 (我查過 真係起好左)
而我地條村 池口村 就會發展成為咩 天空之城項目 （將來）

所以想問下有無巴打知道 果個發展項目係點？？因為我上網搵唔到有咩實質資料 得依條:

想知道我間祖屋佢可以點賠法 （信唔過我班大陸親戚 唔想老豆比人昆）

唔該

深圳係唔係多人走左？ 感覺好似難租左 上下沙個邊

我上沙都有三間空咗一個月先租得出

聽講最近走左好多人？係唔係真

係呀 關內好多村拆遷租盤少，呢兩年加租好勁，唔少人搬哂去關外城中村租房。

巴打點睇黎緊呢幾年

城中村停拆遷至2025年，深圳政府落實2035年前增建170萬住房，其中70萬私樓，100萬公屋（公租房）居屋（安居型商品房，人才住房），公私房屋64比。

但深圳政府根本唔夠地去起咁多資助房屋，我估會將工業用地改土地使用權為住宅，由政府或者國企發展商統租未被拆遷嘅城中村再改建成公租房，人才房轉租俾市民。 用呢兩個方法去大量供應資助房屋，等d市民上樓避免人口外流，留住班人才向深圳發展經濟。

商品房（私樓）因為政府減少賣地，又叫停城中村舊改，供應一定大減，一二手市場將會好穩定。

有冇巴打對宅基地有認識?
我老豆係廣州葵蓬有一間屋係宅基地, 撻地只有宅基地證冇屋證, 基本上係唔可以出售/轉名/出租
今年年頭萬科度左呎等徵收, 但係唔知佢賠償揀樓既話係咪都俾番宅基地證定係有屋證
如果係宅基地證咁好似價值少好多, 咁樣係咪寧願揀賠錢好啲

賠幾多

未知, 而家暫時只係度左呎, 好似等緊批未傾賠幾多
爬文睇番前面講過多數都係講賠樓著數
我果度有350方

想知東莞厚街附近會唔會發展？

係咪停晒了 冇晒聲氣

8月前簽名又準備袋半億

邊度

鹽田

請問黃田村進度去到邊？

咪同佢講上面邊間銀行 但無特別的

突然入8位數入香港銀行 銀行會問？

發展商簽賠償合同攞埋俾佢

有無回遷房的巴打已收樓？

經濟差左好多 龍華果頭少左好多人
然後舖位又難租左舖租平左

龍華咁明顯？福田呢邊都係差咗 過完年幾套單間都吉咗兩個月先租得出。

連福田都差
龍華仲偏啲死得仲快

福田租金加到太貴，負擔唔到走好多人。

8號線地鐵 下年中通車（希望）
又可以推一推
蓮塘口岸 又今年尾通
又可以推一推

又收地啦

有冇住珠海拱北 ge 巴打吹下水 ?

岩岩查過 好似近海果邊

有冇西鄉河東佳兆業收嘅巴絲，衣家咩環境

測量仲有排等

係咪已經測哂？？
我舊村未量

黃田路近龜山量左，等緊報告，呢個step應該都要4-6個月左右，2月尾開始測量

感謝

Selling your house this year is your best bet

點解咁講

觀瀾路過留個名

觀瀾咩環境
我有個親戚個邊 不過佢係邊皮位 未有運行

[member]大亞灣等死果日都未徵收賠到錢
好似仲話就算賠都唔會一次過
邊似深圳d巴打咁一次過袋幾百到幾千萬/member]

=《中國房產》深圳催谷閒置土地發展，受讓土地兩年不建設或被收回

《經濟通通訊社７日專訊》中國的一二線城市亦面臨嚴峻的「土地問題」，樓價高居不下打工仔置業無望，問題癥結在於資源過度集中，但土地卻長期緊缺，因此深圳政府著手催谷閒置土地加快發展，以望增加土地供應。 深圳近日出台已批未建土地處置專項行動方案，提出將於今明兩年開展行動，處置所有已轉讓土地使用權滿２年但仍未開發建設的土地，處置辦法包括收回土地使用權、限期１年內開發建設、按照評估地價給予補償、用地置換、按深圳人才和保障性住房相關政策開發建設、限期６個月理順經濟利益關係開發建設等。 根據深圳市規劃和自然資源局的調查，截至２０１７年年底，符合上述定義的已批未建土地共５６４宗，總用地面積為１１﹒９４平方公里，主要分布在原特區外，土地用途以工業、倉儲為主，部分用地未建時間超過１０年，這些土地遲遲未發展的原因包括政策變化、權屬或經濟糾紛、市政配套設施滯後、徵轉地補償關係、大規模市政建設等。

算唔算係好消息？

最近呢半年有人同我地傾收樓賠償方案

邊到？

平湖

介唔介講下收幾錢一平方，我屋企深圳都收緊

我要聽日問一問屋企人先

巴打下半生唔洗愁

1千多平房姐
賠得到幾多呀

一間商品樓，定係一棟村屋係一千多平方？
依家深圳樓好值錢

村屋同少少空地
仲有d舊屋仔咁囉

可以退休啦

大陸而家咁既環境
我唔樂觀囉
同埋好似話到收樓個日都要5-6年後

你屋企人打算要樓，唔要錢？

樓又要 部分賠償咪要錢囉
佢地都話怕要哂樓到時都唔知租/賣得出去

深圳愈來愈多外來人，依家都過2000萬人，拎樓長遠賺多d，不過風險大少少

講真而家貿易戰打到咁
如果下年比trump連任到
我都唔睇好長遠

咁就拎錢啦

同屋企人傾過
會拎300平方換樓
其他就拎錢

可以咁揀咁好，我個頭先幾個月前量左地，你個邊係咪已經動工？

咪呀
大約3月份就黎度地
6-7月就搵人傾價
而家都係傾賠償階段
到有樓/錢收到仲有排啦

點解進度咁快
巴打會唔會拎錢落黎買樓？

一定啦
唔係點係香港買樓

咁快手...我黃田個度乜消息都冇

都等左差唔多10年先話收地

樓價有冇大變動
深圳

有, 升左

應該冇5了？
不過房屋台都有個深圳post可以傾下

黎緊下年仲有冇得好似以前咁年年加租呢？

有冇巴打知道, 由有前期服務商 到收錢大約流程係點
一般要幾耐, 老豆早年買落嘅村地好似有人收